有無巴絲25-35歲分下月入50-60k既生活

想睇下係咪淨係得我咁窮，食緊大家樂

大家樂都好貴

過返普通人生活
有多就儲/用黎投資
今日唔知聽日事

連續兩日

阿哥月入150k
細佬月入30k

阿哥就係食野豪d同買開名牌，供多層樓

其他一樣

都係普通生活

食開kfc、譚仔同茶記

揀大快活啦

身邊個個都係搵依個數
食茶記,搭巴士

計曬所有投資 生意
最近月入應該大約75k 有萬幾蚊係短期收入黎
生活普通
日日lunch 食大快活
夜晚隨意 百零蚊一個人左右
平時唔買野 儲錢買樓

樓奴

收入連被動收入 70k＋
有車 日日做gym 跑街
求其食3餐
平時飲下7仔酒咁
星期6 日出去抗爭下

一樣, 搵到呢個數既人更識計數, 成日諗計想再上一層樓。
初初到50K果層好興奮, 大駛左一排, 先發覺其實搵呢個數都唔係咩特別野。因為生活其實同以前無乜分別, 有朋友>150K 一個月,其實生活都係一樣, 分別只係佢住得大D靚D; 食既飲野都無分別, 呢方面駛唔多幾多錢。

58K 33歲
同平時一樣. 供完樓, 還完LOAN 比完家用, 一樣得返幾K 用
返工一樣迫地鐵, 食飯一樣食茶餐廳 放假一樣去台灣 日本
哈. 但點都好, 大家要努力.

岩 搵15k 30k到60k
食嘅用嘅都差唔多
一日未有樓 住成問題 一日都唔覺大把錢可以fing
最多一年買一次手袋當獎勵自己
其他洗費都同以前差唔多

26 5萬 都係食大家樂

有我都會

原來同是香港淪落人，大家繼續努力啦咁haha

26歲結左婚岩岩上車

2 個人夾埋搵110k

一部幾蚊嘅二手車

都係食茶記平野

想搵d 生活目標

其實睇個人架姐 你點定義係開心
一日要打工無passive income都唔算有錢
搵幾多洗幾多 搵得愈多洗得愈多 愈唔可以無左份工

真係個個咁富貴廿幾歲搵5-6萬
我廿九都係搵得兩皮半係咪要砍掉重煉好啲

有無拍拖？
有無仔囡 ？

我個例子同你相似

吹水大會 你估流架

我七萬 都係食大快活
加湯加菜 算係咁

努力做人就可以
搵多左可能安全感大番啲
本質上無點變到

25歲，有個女友

努力儲錢預計5到10年離開呢度傷心地

但有邊到可以去

台灣 澳洲都ok
對生活要求唔大

係香港找2萬到6萬係無分别，都係儲錢走資。

係報税個下屌你支共肉痛好多。

岩 唔長遠既
唔怕有一日抄家？

衣食住都比你講晒 仲唔夠大分別？

開唔開心係個態度。
同搵幾多錢無分別。去做下義工幫下人就開心。

做人努力d 機會唔等人
我都係一個機會收入由29k上50k 之後再慢慢升

只可以講淨靠打工冇可能發達
雖然呢家5-6萬都係冇乜大分別

無乜特別
咪又係俾政府同地產商輪姦

樓上講咗好多，生活習慣無咩分別，其實都有少少分別嘅，以前會咁：

為咗慳幾蚊，會行半個鐘頭返屋企。
為咗慳一蚊幾毫，會等多幾分鐘等架平啲嘅巴士。
一百蚊以下嘅晚餐都會考慮價錢至決定幫襯邊間。
會用一個鐘頭以上搵最平嘅地方／網店買嘢，但可能只係平幾十蚊。
會日日帶樽水出街飲。

總結係而家對少錢嘅消費會手鬆咗。

Remote work 緊，通常一個月翻香港一次
喺日本果陣就食松屋做早餐

搵咁小既人多數餓死哂 分享唔到生活了

認真答，舊年大約70k 一個月 早餐面包，lunch都係食大家樂是日精選（$35果個餐）、放工番屋企煮面、買野等特價、去過一次旅行去台灣

月入200k
出入的士 食野無話特別貴
不過都係想食就食 無乜睇價錢

其他野一樣，你講個3樣野包左衣食住，同返搭車同佢一樣

我早餐15蚊包，晏晝無得選擇局食$70樓上，夜晚如果屋企無煮，返番自己果區食$40以下，好似好窮酸咁...

你入黎做乜鳩

我24 50K
仲係過緊讀書果陣既低賤生活

3x歲，1x k餓死左

月入33K
出入的士 食野唔洗睇價錢
惠康買野隨便揀

股票牛熊收入時好時壞, 有時10K一日有時又輸返
最高峰試過一個月300K

住屋企, 有女, 家用3K

又唔係既
政府officer一入職就30k或以上
年年咁多fresh grad入
到30+ 有5 6萬月入唔出奇

我贊成揾得多唔代表一定開心
我有朋友東涌4 個人住6百呎公屋(果時將居屋轉公屋，好多開荒牛都係咁)
讀唔成書 過機場炒散
唔夠錢先返工
唔諗將來
過廢青生活 無壓力 係可以好舒服

33歲 60k
成日食大家樂大快活
坐巴士返工，遲到先至坐的士
星期六日做運動做gym, 有限錢
一年幾次旅行都係台灣泰國日本
一個月剩30k

60k只係手頭鬆動左，屋企有事可以拎一舊錢出嚟唔使諗

諗緊買樓定係移民

24歲未夠搵$40K Up，都係咁過姐，又唔敢自己搬出去住，洗貴多好多，最多COW女可以請佢地食貴D，扑野住間靚D既酒店，同搵$20K一樣。

無咩特別

加入左港共做緊公務員，月入around 70k
日日冇野做等收工 ， 上吓連登咁

全能連登仔fg 搵50k是基本

利申：30供緊自己層樓茶記都食唔起，只敢食平價外賣

政府工好多一入起薪就3-4甚至5萬啦
生活唔係你諗咁豪 有啲同事剛剛綠表上樓
有啲pt40仲日日食緊50-60蚊lunch 樓車都無買

對搵2萬嗰時冇乜分別
係多咗供樓
一樣慳家

25得14000...

搵呢個數都係咁過
唔過10萬月唔洗講

已經好唔一樣

24 上個星期終於80k
層樓爭幾個月供好
無咩特別 一個月出街食飯幾萬咁

連登仔月入輕鬆過入息中位，上得多連登我成日覺得街邊求其行過一過一個人都高人工過我

搵得多都算
咁多人咁後生供完樓

24歲 返兩份搵緊40k
有同人夾份開鋪，但仲未收支平衡
平時生活費唔計家用都係用緊$2000左右
有時都會諗不如做廢青等政府養

大家樂好貴又唔好食, 少食

你打多個零？5-6K 下話

爸打兩年內由打時薪工做intern到供完樓一個月8萬可唔可以分享下心路歷程

加埋搵100k 個月
都係未過到皇帝級生活

職業: 兒子

可唔可以講下你阿哥做邊行？

個屎搞成咁 好景D你地咪個個地球霸主？

月入幾皮會入黎鳩吹

可唔可以講埋做邊行
真係想知咩行頭可以搵咁多錢

失敗者真係好撚可怕

希望你地做返件好事 同popo同歸於盡

係強國收租差唔多

係因為你有家庭負擔，我單身90k不知幾好洗

都係傳統行業

走私 販毒/人口/人體器官 賣淫

又黎吹水大會..
我33歲正職+part time先得50k
平時去soho east食salted pig都要諗過度過...

其實個市差唔會直接影響所有行業/個人人工
吹水又唔使好耐
去個廁所都可以上連登嘅

咩真係咁多大學畢業做2 3年嘢就搵到50k以上一個月？
你哋到底做邊行咁好搵

29歲 30k
供完樓比完家用食埋飯 冇錢剩

重點 成日買埋無聊野
上面搵左650k都冇鳩晒

係呀係呀，我搵得咁人工 鬼得閒入黎吹刷存在感囉
係D流四 流囉咁得閒

月入85K 但都係窮使

自己搵70k 定同老婆夾搵70k?
男人搵70k 仲要做老婆奴，仲要睇老婆面色？
要個老婆做埋莞式服務比你都仲得la

有錢唔一定要做華爾街狼人嘅
依家有錢都攞去抗爭

有26歲視光師同事 50k左右 食飯仲慳過我15k我諗都係儲錢買樓

原來連登個個都咁有錢
我都係出番去先

我就無上面d巴打咁好彩，要去到成34歲人先月入過50k。

生活其實分別不大，只係儲錢快咗。呢十幾年嘅經驗：

月入under 10k:
好期待出糧，好想買嘢。但係又比人生計劃（離不開儲錢結婚/買樓呢d）捆綁住。出街食飯覺得好吃力，唔好話貴價餐廳，連中價餐廳（$200-$250 per person）都唔會點食。
人生計劃絕望，所以儲錢去旅行實際d。

1xk:
無分別，一樣覺得人生計劃係絕望。去旅行會無咁肉赤。

2xk：
開始覺得自己唔係社會底層，出街會食下中價嘢，不過都係少。

3xk:
開始間中會搭下uber/的士。出街食多咗中價嘢。再貴少少嘅（may be around $800-$1000 per person）都會一年食一兩次咁。

5xk:
出街食飯唔會去d熱門排餐死嘅打卡餐廳，會去佢哋隔離d貴d但係唔使點排隊嘅。
基本上除咗去酒店/ifc果d高級地方，其餘時間搵地方食嘢都唔會點特別留意價位。
去旅行唔會成日都諗住搶平價機票，或者只求book一間性價比最高嘅酒店。唔會再成日搵埋晒d咩咩夜市超抵食推介。反而會搵d米芝蓮嘅去食。

其實唔係真係分別好大。我覺得最大分別係自己心情。唔使為錢擔心其實個人係輕鬆愉快好多。

返咩工搵咁多
屌你扮咩呀個名

連埋啲資產收入既
咪又係普通人一個

不過脾氣愈黎愈差 忍唔到啲上司on99

mon post

幾年前搵7萬蚊左右。
而家平均月入15,16萬左右。(薪金+生意+收租+被動收入)

錢搵多左的確食野係貴左,成日2條友食野都過千。
買水果買日本水果,食個杯面都20蚊起。

買衫褲鞋件件過千或者幾千蚊

有部50萬左右嘅車,叫做不過不失囉。

係咁上下。

叫做生活得輕鬆無咩壓力。
有多餘錢咪再滾大佢。

其實只係物質豐富左,都係咁上下。

被動收入都30k一個月

can u rich guys help him/her?

兩個人加埋月入8萬...
點先可以再搵多d

基本上無咩分別
最多去旅行豪左dd
買袋貴左少少

香港洗費其實唔會有太大轉變

其實十萬以下都冇乜特別，因為會洗多咗。

老細嗰d一球以上生活先會唔同。

長期幫緊
不過只比識的前線...
前線真係有frd 要幫的大家frd 搭frd ar 唔該
公開收好難捐

租住劏房。返工一至日。每日訓4個鐘。交租一萬。交稅6-7千。MPF千五，家用一萬。伙食雜費一萬。每月存得2萬。一年存得24萬。24萬 x 10年 = 240萬。十年後240萬首期只可以買納米樓。結果都係一世住劏房。

can u rich guys help him/her?

22大學生本身番緊份ft 發夢發到琴日比人炒埋 本身已經3個月玩到無哂錢
比人拉過兩獲無落charge用一大堆錢
而家無錢食飯之餘仲要搵緊工交12月學費 我本身已經係半個破碎家庭
另外每次都前線用緊啲裝都係錢
我唔知可以點fc到比你地
我只可以話我要既錢係好少
我做fc既野只可以影啲裝比大家
想問可唔可以申請生活費or借錢或者有好工可以介紹
飯劵我仲有啲手足比既大家樂劵 仲有80幾張可以交換 都係其他手足比我
見到都會知係我 係呀 一百張大家樂劵手足 好多謝你

一直有俾開星火同幾間報館

私人課金野食都有

4 hr rest per day.... u cant be long live.....

你哋可唔可以幫吓d抗爭細路，thanks。

係香港月入冇100k都唔好講生活

我以前又係咁死慳死抵
淨係講搭車一個月慳幾十
一年先慳幾百有時都唔知慳黎做乜
但事實你唔慳樣樣都好緊
儲得三四千一個月係唔知為乜
衫唔買 好少少既餐廳唔食
女都唔敢溝

係 搵多左可能都係食緊大快活個雞胸飯
但至少想洗錢既時候有得洗
想買部switch 唔會二千幾唔搭得買
一樣係逼巴士食茶記
但有事上黎可以Uber 同去唔知乜鬼貴夾唔飽餐廳食個view

個重點係 你有能力去對自己好啲同你無選擇下只有一條路
連仔成日都話搵2皮係生存搵5萬係生活
依加我明晒

好慘，成個戶口得返30蚊

三十幾歲 7xK
一個人供車 供樓 供埋個仔
幫地產商打工 人工又比返地產商

返工食野同大家應該一樣
放工通常都係食外賣 有時會出去食好少少飲下酒
有啲時間做下gym 打下波
其實都好普通

租住劏房。返工一至日。每日訓4個鐘。交租一萬。交稅6-7千。MPF千五，家用一萬。伙食雜費一萬。每月存得2萬。一年存得24萬。24萬 x 10年 = 240萬。十年後240萬首期只可以買納米樓。結果都係一世住劏房。

唔係。50k都只不過係生存。

屌 中撚晒

唔係入息中位咁簡單
係單挑家庭入息中位2倍（35歲前）

你信個post一成

以後呢啲post唔該自貼證明先

32 200-300k
同家人出街會食好d
平時自己一個都係食下營多
打自己工

屌我一連去唔到一次旅行

連登咁快又變返以前既"吹水"台.....

法律撚

25-35歲點止做2、3年野呀大佬

樓上大把話自己24歲，咪做得兩三年嘢
21 22歲大學畢業

移民啦ching

證明d咩，我就過得好苦惱，想睇下大家咁上下既過成點jeh

D 搵百幾200k果d可唔可以收皮，唔好膠化我個post

你唔得唔代表人地唔得架嘛

五六萬呢就好普通啫
個個吹到十幾萬
咪睇下有幾多個真
上次都俾人踢爆咗幾個啦
五六萬就洗鬼證明咩

用check 唔係auto pay

其實全港每年都有幾百個新醫生 24-25 歲穩穩定定拎80-90k per month

做生意一係cheque一係cash 好難會autopay

咁我啲同事都會食吓茶餐廳嘅，唔會凈係食大家樂......

入職邊有80-90k....

我指上面都咁多人踢爆啦
有幾多個係真呀
多醫生多人高收入
唔代表上面個個都係真呀？
咩邏輯嚟㗎

800K up per annum.
食大家樂
同老婆週末一定有餐係酒店食，午餐就平啲，心情好就晚餐
好鐘意番工
但我唔鐘意玩女人
一年儲唔夠500K
唔打算香港買樓
又時會好卜街咁圍埋笑鳩啲搵得好少錢，但細個好囂屎既同學

成日會想做啲細個無錢好恨做既野，坐Business, 揸跑車（賣左）養車太貴，申請AE charge card

自己唔係好鐘意洗錢，香港搞成咁，會好撚嬲林鄭。

一般細個無錢，好恨做既野，呢家都會做到

Air port lounge,

公司工幹包機票，酒店，但自己stay 玩多幾日

大部分fine dining TOSCA, NOBU, Caprice 都會同老婆去過，但就未夠班同朋友去。

屌但唔係我開post既原意，小弟只係想圍下爐

唔撚係掛，每個月多我幾千蚊，點解生活爭咁撚遠

我老婆同我差唔多

100K yen

其實話人吹水果班葡萄公屋仔可唔可以收收皮
自己廢都算孜唔抵得人叻 唔通個個都要搵廿k咩 香港咁多人 top 10%都有幾廿萬人啦 有百幾個入po講嘢有咩出奇 好心蠢就收收皮唔好衝出黎柒啦
係呀 個個吹水呀 呢度得你地最撚勁睇穿曬

老老實實50-70k月入有冇負擔生活可以差好遠既
其實搵緊一年幾m都係過緊普通人生活 不過完全冇乜經濟壓力 唔洗擔心冇飯開或者要訓街

但其實收入目標，似乎係為年青人帶來壓力

我覺得你做好一件事，比心機做，最後一定有50萬一年的

我嘅生活同20 to 30k平時嗰啲係冇分別
食嘢都係會計住計住
又好少搭的士
唔會買名牌
基本上攞曬啲錢嚟買樓
或者anniversary/旅行嘅時候就先會食好嘢

但最近再慳啲 留返啲錢嚟捐算...

我無買樓，亦唔打算買
所以好多野唔洗計住計住
我真係好怕有生之年，美國好好，中國好差

供樓息3.5 厘以上
樓價就呢一刻計，跌25%

反而我覺得中國唔會爆，吹都吹咗成十年都仲未爆，證明佢有佢嘅方法， 雖然我唔知係乜
and我完全唔識得其他投資，唯有買樓

香港搞成咁，我都好大機會移民，到時都唔係香港，重有咩好買

唉我都唔知走去邊好
技術移民又冇行，投資移民又冇錢

搵個加藉或英藉老婆

已經結咗婚

咁你番唔到轉頭

你做落先會知 計左graduity 未呀

第一次見連登有非腐皮高薪post，好驚訝

26歲60k 仲慳過以前搵二萬幾個陣
因為發覺返工賺完錢 轉個頭又洗晒
成世人就永遠都唔會真正變中產

我咪正正係喺公立醫院做到35歲囉。

27歲50K

今日午餐都係食大快活$39雞肶飯
拿拿臨食左半個鐘就返位做埋個proposal

70k 做下gym 無咩洗費

consultant!

29歲仔 人工 30k ~ 100k 浮動
打2份工再得閒炒下波鞋同玩具，
供樓冇左11k 家用就係咁依俾2-3k，
都係普通生活，唔會特別亂買嘢，
食飯都係睇價錢做人，仲會用記賬app記低。

一年去2次旅行，有多餘錢就儲起去投資再滾大佢
下年入伙又要洗幾十個，
遲下幾年要結婚又一大筆錢，

好多錢要預
做仔就係辛苦啲

咁咪係囉 屌你 入職有8-9 萬啦

升得咁快 多數都係gist

Fg正職大約三萬幾。唔捨得食貴嘢，用貴嘢。仲用緊iphone 7 plus 仲要係買人地二手嘅。平時鐘意食街市兩餸飯

25歲
正職就37k
收租21k
收股息利息就5k
短期生意收入12k
total 75k
起下底就知係咪9吹
---------
家用18k
供樓10k
交費4.5k
儲蓄連投資30k
養架爛鳩車 入下油1.5k
------------
如果連埋條女 2個人130-140萬一年
普通典型中產 計下條數 你期望一個咁既人 會有乜野高尚既生活質素

就算唔計housemen入職都係冇。gratuity 三年先有得攞好少會計落月入，況且六年後轉perm 的會 gratuity 就入p-fund 啦......

又，Gratuity 果年會預繳稅都高埋，實際拎到嘅唔多...... (雖然可以寫信去稅局....)

你諗多咗......

29歲

15000 供樓
5000比呀媽 出來做野到而家都無加過

10000投資
3000食飯
1500交通

之後當零用錢，一年去3次旅行。

其實都係咁 食快餐店 食便利店野食 買送番屋企煮咁
間唔中咪買啲靚啲既海鮮同屋企人一齊食囉
基本上慳得就慳

利申：個人整體月入連投資果啲60-70k

咪又係咁 好大條卡數
同住屋企

都唔太儲到錢

成班搵十幾萬都唔識睇標題
樓主話50-60k
佢地就急住衝出嚟話俾人聽佢搵十幾廿萬

講真，搵50k 同200k，駛錢模式同生活真係冇咩分別....

4萬咋哇....講到月入十萬咁

但人地唔係問緊呢樣嘢呀嘛
就好似人地問午餐食a定b好
你答人食放題啦其實唔係咁大分別
文不對題呀

都係食樓下大快活
香港地搵兩萬又咁洗，搵五六萬都係咁洗
除咗睇醫生去旅行個啲有啲分別
唔係富豪的話大家生活都差唔多

28歲 平均月入58k, 每月有個Target之後每日諗點樣慳錢 之後有多餘錢就課星火/立場

50 k 一個月
其實無乜特別咪又係番工仲放工

我都係出返去先啦

平時亂買野。。。。是 普通人 製造 唔到 財富 嘅原因之一

30歲 100k
快餐店都間唔中會食

22歲出黎做野搵$8500
而家33歲搵40K 結左婚家庭總月入8萬
自己同太太各自持有一間林太山莊收租(2房 & 3房)

第一年做野果時唔會諗過十年後收入增加左十倍 兼有2層樓收租 但其實自己每月既個人洗費只係比十年前增加左幾千蚊 個人因為無乜物欲(反正都無人會睇)
星期一至五 都係返工放工中午食普通餐廳有時帶下飯 星期六日就出下街食下好西 一年去一次長旅行加幾次短旅行 每個月所有閒錢就月供股票

就算將來每月再搵多幾萬, 我相信我既生活模式都唔會有大轉變

同上

證明林鄭9成按真係幫到連登仔

你睇清楚啲，我上面講嘅係我同事 ie 50-60k 嘅生活

至於人工圖片，只係表示吓我喺HA 做咗好耐啫

同樣價錢，airbnb 抵屌好多～

日本airbnb experience ok 嘛？

大家咁有錢唔怪得樓市唔會跌

利申：37 歲，63k

除咗你
仲有好多人話自己搵十幾萬呀
你望多次我係話 成班

第一次留言又唔係針對同回應緊你
又要衝嚟認話50k同200k無咩分別

又解釋咁多
話唔係講緊自己

寫去稅局有咩用？可以減免？

如果唔係就AC + SHS

邊行

AC 要好瘋狂SHS先至有200k...

住仲係同屋企人一齊住
平日飲食搭車一樣

係想洗錢時財政壓力差好多
例如老母生日 每人夾二三千
佢覺冇咩野
我就好肉痛

你地啲租金收入係點嚟㗎鋪位？

寫的話，可以唔需要為gratuity 交預繳稅。喺報稅單最後嘅空格填就得。

就黎30歲先岩岩入三字頭樓又買唔到又儲唔到首期
做it狗又睇唔到可以點上流， 覺得人生已完

其實都唔係好瘋狂啫
最緊要係做晒啲嘢

好似見個個都被動收入(放租，股)
真係好葡萄

對號入座又有咩所謂.... 三十中仲睇唔開咩
不過講真，我搵50k 同 200k 嘅日子真心過得差不多

反而係而家嘅junior 都好慳

股票嘅嘢咪去買囉，冇咩入場費問題。

上連登睇人工post勿認真

搵得60k 就想買樓，正常鐵站上蓋1房都要5m up, 之前未放寬9按要百幾萬首期。搵100k 就想買兩房，around 8m 樓價，之前要4m-5m 首期。好似巴打搵200k就想買傳統中產區3房，講緊千幾二千萬，差唔多要1000萬首期。你話點樣可以唔慳。。。

33 歲 6xk IT

對食有要求但唔會去好 grand 既地方
例如我會寧願自己買靚扒屋企煮 都覺得好食過ruth chris
幾個月食一次omakase

做gym 廢事join plan
唔會去pure fitness 果D
廢事同人爭地方爭機用
但會join small group class

交通 方面
車就唔會買
間中搭下的士無所謂
但求舒服唔駛迫
火車會搭頭等 但宜家擺搭
出街過海 會搭巴士過海再轉的士

間中去下日本 越南 旅行
歐洲 一年一次
不過遲D供樓會去少D
同埋覺得旅行無咩特別
好多野都可以代購

放工多數用黎進修同搞副業
我呢行要靠進修＋轉工用新野 先可以保持競爭力
無野做都係打下機 帶隻狗周圍去下街
ps4 會買game 快D爆機之後賣game
但唔會去垃圾 carousell 賣 太多乞衣格價浪費時間

7年前我2xk 人工 供樓用9k (同人一人一半）
近排買左新樓 供樓 一個月 2xk. 所以剩錢唔係好多
講真 因為供樓 宜家份工都係OK 足夠自得其樂
要再進修 或者工轉工

如果唔駛供樓我可能會玩下hifi

overall 都係但求舒舒服服
唔會大吃大渴

有首期但唔敢買樓
唔知2047點，可能諗下移民仲實際

35k一個月 5k係秘撈
同搵20k果時差唔多
今日唔知聽日事
做得好辛苦 可能做唔長 又去返廿幾k

27歲搵得13k 唔死都無撚用

Thx

係咪a&e shs !?

保險金融？ 收入穏唔穏定

唔係 工程 月薪
仲有其他收入既～

生意大約月入十萬左右，投資一年計月入2-3萬！
抗爭當做gym,平日行路多每日萬步，其他巴士、電車周末揸下私家車。唔買名牌（iPhone 除外），食飯普通一百幾十餐

32唔計花紅50开，生活同讀書果陣一樣咁鳩，成日食平野，儲緊錢買樓，但d樓越撚黎越貴，屌佢老母

你個人工計唔計花紅？我計埋花紅6x-70k都想買層樓但每月供2xk，但好驚2xk會好大壓力，計埋雜費水電一個月成30k無左，仲要留錢交稅，去唔去馬好

我諗搵咁多錢既人會識諗點先可以最大化每一蚊所帶來既享受
寧願租再投資其他野/買個平D既單位收租仲實際

28歲
搵65K+
供緊屋企層樓每月25K
月駛20K到

未計花紅 就算有都係1-2 個月bonus

今年抽中新樓 六百幾萬
我做mortgage 果陣base 50k 加GF做擔保用佢少少人工 借足85% (1+2按)
2xk
1xk 還一按
10k 還二按

諗住兩年後 我屋企 GF 屋企 借錢俾我cover 二按果part.
如果唔係 二按利息好甘

我仲單身，自己一個供，新樓之前抽左映日灣康城都唔中，依家睇緊保林坑口二手，以一人之力供會唔會好博？

宜家岩岩 二手市場全部加晒價
我都唔識答你

屌佢老母，林鄭真係好撚閪，我驚再等會仲高

26歲 月入around 65k
以前過左40k有段時間個人大洗左
但而家呢個時勢更加慳
要儲錢移民

返工車錢食野每日洗150左右
但平時冇咩娛樂 冇咩點洗錢
約朋友都係一兩星期一次 一餐食3/400
拍拖都連睇戲錢都慳返 係屋企上網睇算

呢排洗多左係買防具，捐錢比星火同贖罪劵
印文宣啲錢就唔算多
出唔到力去前線 唯有出錢

搵到50-60既巴絲都希望係錢銀方面可以幫下沖沖子

督察

做en賤都做到7皮野個月

唔好玩啦，而家A&E 如果想搵多啲錢嘅去私家好過......我啲好朋友都喺荃灣......

幸福既係中產仔女

我搵十幾個都係做老婆奴⋯⋯

你自己department 肯比咁多shs 咩！？ 我以為如果你想shs 都係去a＆e

窮啦 我50K
我22歲都100K

香港實在是神奇的地方。
50k，60k放係邊個城市都一定係中上生活了。
但香港，你有得住（屋企提供/已買）生活質素二萬同五萬唔會差太遠。無得住50k 都可以好窮酸...

要供樓既話 搵50k 真係基本野
叫做岩岩好收支平衡唔會月月清

十幾個仲要睇佢面色？
要比佢知道你先係揸莊果個

same here

大家都太理想，搵7皮又點，同老婆相處之道早就定型，大把人搵更多都做老婆奴，性格決定一切。

5～6萬唔會有幾有錢。我同老婆每人7萬又點，扣曬固定開支其實都有好多野煩。係可以比一般人多d 野用，出街食飯去一般地方食的話唔使計得太盡(一去貴少少既地方就要計)，間屋好少少，有車揸，細路讀書可以多d 選擇。其他都一樣。

如果做得到隨時兩公婆唔做都無所謂，一世唔使返工，先真正叫有錢。

月入4萬可以點升grade? 請教下

25歲 差8k先夠50k

35歲，人工40k，被動收入100k，樓4層。第一層08年借9成半買入，之後加按一直買，剛剛7月後加左第五層。好運過咩，加按錢由10年開始放係領滙（現在領展）開始，上星期又槓左一d入去。

我冇呢度d巴打咁勁人工咁高，但試過唔做野兩年，都叫錢繼續黎，咩都冇變，但好悶。

分別就係你有事果陣，私院同公立係兩個境界，係私院超快速，一星期花五六皮入院搞掂，係公院可能要排幾年，仲要一大堆唔好手勢冇得投訴。

另外做野唔會太上心，唔驚被炒，有咩好橋都分享左比想上位的同事先，人緣會好好。

求教學我都想另一半搵呢個數都聽我支笛

Ok~ 我 lee 期玩係外國 remote work 翻香港嘅生意，所以係大阪租左間 airbbnb

Hk$220 一晚有兩張大床、飯廳、客廳、廚房、露台，抵屌到呢

唔係 大家咁話

好勁 個個都搵好多
我覺得自己是零

家庭月入60k已經係講緊香港收入最高嗰兩成，扣除供樓之後生活只係剛剛好，樓價真係幾痴線

點解…
點解可以搵到咁多………

23歲月入30k咋…
連登真係咩人都有

大佬 搵60-70k 廿幾k 都驚供唔掂

我年頭買 6M 搵46k 供18 k 都輕輕鬆鬆

我屌你老母啦 先唔論你真假，個post寫月入50-60k 你盲撚左？仲要爭住出黎貼證明
人地叫你收皮就收皮啦

供斷樓同車位
生活水平已經同10萬要供位供樓既人一樣

今朝同老豆吹水傾開計講起個post，
佢話收入同埋對有錢既幻想就好似小朋友對坐飛機既想像咁。

當你坐過飛機就會對搭飛機會有好多FF,
到你第一次搭econ 既時候你就發現，「屌！原來迫撚過巴士！」，但同時又開始對布幕後面既business 有好多想像。

到你可以afford business 既時候, 又會有另一次理想同現實既衝擊，雖然已經好過同其他人一齊迫econ 但原來發現自己同真正有錢人坐既first class 仲有一段好大既距離。

供樓供車 洗唔洗6萬啊

拉

巴打多謝分享，mortgage 最高借過係幾大？點可以借咁多。。

我既目標都係諗住不斷加按買股/樓，但覺得借錢總有個limit.

港股我都all in 晒領展
其他港股無乜信心

美股就msft amzn 果堆

今年31
46k

但無樓 ，真心煩呢樣
其他咪同普通人一樣，最多食野無咁睇價錢同去旅行多左

我揀左移民

其實生活都係咁 無咩特別 係食野未必洗睇價錢 同埋做多少少投資

移去邊 最緊愛上左越南 其實香港搵錢 去台灣泰國越南洗真係一流

依啲 post , 講自己搵幾多 K 但又唔講埋自己咩行業咩 post

好多吹水佬

32
做生意，100-300k 收入一個月
供3層樓
食野hea食，睇Netflix 做毒撚

29歲 月入60k
無車無樓
平日晏晝都係食下譚仔兩餸麵，帶飯慳錢
手袋銀包都未試過買多過$3000

儲錢為咗移民

33歲，月入55K，每星期返工60個鐘
3年前問屋企人借首期買左個2房套單位+結婚
每個月同另一半一人一半供樓、還錢俾屋企人
無車，返工出入搭巴士/趕時間就搭Uber
有工人，所以平日都係lunch帶飯+夜晚返屋企食飯
Weekend會出街試下好食嘅餐廳，budget $750/人
一年去2-3次旅行，唯一要求就係旅行嘅時候要食好住好
好少買名牌野，quality 好嘅嘢就好，唔太睇價錢

但25k供樓，2k差餉管理費，水電煤上網雜費又1.5k，MPF又1.5k，每月起碼留5k交稅，每月生活費15k，如果齋計base salary得50k，好似好炆水咁...

我細你一年only
雖然人工高過你
但係只得一層樓
你竟然得4萬收入都可以係咁問銀行借錢買樓
而銀行又批足咁好

覺得越南好過台灣好多

我都覺好勁
11年買五層樓

返咩

計黎計去都計唔到點有5層
做生意都借唔到咁多
但做生意搞mortgage都要計入息
近幾年仲有bsd
即係最近兩層多數要找埋bsd 條數

我唔知d人唔識字定點，我講月入俾50-60， d 7,8,9,10既人就入哂黎養車供樓 又話同老婆加埋130k。

屌真係想認真討論，搵返同路人都咁難

終於有正常回覆

生理層面上嘅開心冇關態度

可以訓到自然醒，可以食得健康
唔會開工開到周身病痛
收工返到屋企有五六個鐘私人時間而唔洗犧牲睡覺時間

當然，世上一定會有人覺得唔夠訓好爽，食唔飽好正，周身痛好舒服，冇私人時間好充實

但我真誠相信大部份人都唔係

咩生意？有無養車

希臘

U are not alone